\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		 Cilj ovog grupnog projekta bio je izrada web aplikacije za objavu priča i slika o maketama te prodaja istih. Uzevši u obzir cjelokupan rad na aplikaciji koji se odvijao uživo i na udaljen način  cilj je postignut nakon 13 tjedana razvoja i oblikovanja programske potpore. Čitav projekt odvijao se kroz 3 faze od kojih je svaka bila zahtjevna na svoj način.
		
		 Tijekom prve faze cilj je bio okupiti sve članove tima, upoznati se s problematikom projekta te odrediti zadatke svakog člana tima i krenuti s rješavanjem istih. Sastanci su bili česti i dugotrajni kako bi procijenili sve obaveze koje moraju biti ispunjene kako bi ishod samog projekta bio uspješan te da bi se uvidjeli eventualni nedostatci dosadašnjeg rada kako bi se osigurali od velikih izmjena samog projekta u kasnijim fazama. U ovoj fazi zadatak je bio izrada dokumentacije, točnije opisa projekta, obrascima uporabe, sekvencijskog i dijagrama razreda te modela baze podataka i arhitekture sustava. Tako strukturirani rad pomagao je u razumijevanju zadatka i svih mogućih scenarija. 
		
		U drugoj fazi projekta nastavljeni su sastanci uživo te se krenulo s izradom programske potpore. Tim je podijeljen u dvije grupe od kojih se jedna bavila frontend-om, a druga backend-om, ali je svaka grupa objašnjavala svoj rad kako bi i članovi iz druge grupe tima znali kako i zašto stvari funkcioniraju na određeni način. Time se postiglo da se svaki član tima može koristiti znanjem s poslužiteljske, ali i s klijentske strane. Iskustvo u izradi web aplikacija dvoje članova tima uvelike je pomoglo u razumijevanju i savladavanju problema te su dobivene još preciznije i opsežnije informacije o samom načinu izrade web aplikacija, ali i o načinu funkcioniranja i rada u stvarnom svijetu.
		
		U trećoj odnosno završnoj fazi projekta odlučeno je kako se sastanci više neće održavati uživo zbog pandemije te su se održavali preko aplikacije Teams. Na sastancima je rađena revizija prošlih zadataka, planirani su budući zadataci te su se otklanjanjali problemi u funkcionalnosti aplikacije ukoliko ih je bilo. Osim dovršetka programskog dijela projekta, u ovoj fazi završeno je dokumentiranjem projekta izradom preostalih UML dijagrama te ostalih potrebnih dijelova dokumentacije. Osim aplikacije Teams, korištena je i grupa u aplikaciji WhatsApp za dogovore oko termina sastanaka te za ostalu komunikaciju.
		
		
		
		Moguća proširenja ove aplikacije bila bi nadogradnja programske potpore koja bi omogućila korisniku odabir države kako bi imao cijelu aplikaciju prevedenu na jezik države koju je odabrao te isto tako i odgovarajuću valutu, dok bi druga mogućnost nadogradnje sustava bila izrada mobilne verzije aplikacije.
		
		Kroz ovaj projekt pružena je mogućnost izrade aplikacije i funkcionalnosti koje se svakodnevno koriste u različitim područjima život. Također važno je misliti i o budućim radnjama na aplikaciji. Prema tome, dokumentacija i programska potpora razvijena je na način kako bi trenutni članovi tima i nakon određenog vremena razumijeli sadržaj programske potpore te kako bi novi članovi tima mogli razumijeti i nadograđivati istu. Prema mišljenjima članova tima ključna stvar projekta je pravovremena komunikacija i organizacija te poštivanje svih članova tima. Tim je zadovoljan postignutim ciljivima na projektu, načinom odrađivanja zadataka te s velikom količinom novog znanja, a i velikim potencijalom za napredak kreće u nove projekte.
		
		\eject 
		
\chapter*{Literatura}

	1. Programsko inženjerstvo, FER ZEMRIS,  \href{https://www.fer.unizg.hr/predmet/proinz}{https://www.fer.unizg.hr/predmet/proinz}\\
	
	2. The Unified Modeling Language, \href{https://www.uml-diagrams.org/}{https://www.uml-diagrams.org/}\\
	
	3. Selenium, \href{https://www.selenium.dev/documentation/en/}{https://www.selenium.dev/documentation/en/}\\
	
	4. Astah Community, \href{https://astah.net/products/astah-uml/}{https://astah.net/products/astah-uml/}\\
